<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Música | theCookInMe]]></title>
  <link href="http://blog.andreabravo.me//github/category/musica/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.andreabravo.me//github/"/>
  <updated>2014-07-26T00:04:44+02:00</updated>
  <id>http://blog.andreabravo.me//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrea Bravo Balado]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Spirit Carries On&#8230; Sin Mike]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2011/04/the-spirit-carries-on-sin-mike/"/>
    <updated>2011-04-25T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2011/04/the-spirit-carries-on-sin-mike</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.flickr.com/photos/leandro_deitos/4491535949/" target="_blank"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/06/Foto-CC-de-Leandro-Deitos.jpg" alt="" title="Foto CC de Leandro Deitos" width="500" height="333" class="aligncenter size-full wp-image-932" /></a></p>

<p>Como mi blog estuvo muerto durante la semana santa (y aún no me han reportado la razón), sentí esa sensación de cuando a lo mejor no le estás prestando atención a algo pero sabes que está allí cuando quieras usarlo y cuando te lo quitan, te dan muchas ganas de tenerlo de vuelta.<br/>
Entonces decidí escribir <strong>algo</strong> para hoy, para celebrar que mi blog sigue vivo :)</p>

<p>En septiembre de 2010, acababa de comprar (en reventa y al doble del precio original), mi entrada para ir a ver a <strong>Avenged Sevenfold con Mike Portnoy</strong> en el Melkweg en Amsterdam. Siendo <strong>Dream Theater</strong> mi banda favorita desde la primera vez que escuché <strong>Scenes from a Memory</strong>, no podía perderme ese concierto.</p>

<p>Un día, <a href="https://twitter.com/#!/berbaquero">Bernardo</a> y yo conversando sobre Mike y sus proyectos nos dijimos: &#8220;&ndash; ¿te imaginas que Mike se vaya de Dream Theater?, &#8211; No lo creo&#8230; es impensable&#8230;&#8221;, pero unos días después salió el anuncio y quedamos perplejos. Recuerdo que ese día estaba triste como si los conociera y fueran amigos míos. Y es que la banda es tan genial en todos los sentidos que es inevitable sentirlo.</p>

<p>Ellos decidieron seguir adelante y ahora, meses después (sin hablar del drama que hubo de por medio), han lanzado una especie de documental de lo que fueron las audiciones en la búsqueda del nuevo baterista. La verdad, estaba un poco preocupada de que el formato fuera tipo <em>reality show</em> pero estoy contenta con el resultado&#8230; después de todo, es más material de DT para disfrutar. Aquí está el trailer y el <strong><a href="http://www.youtube.com/watch?v=L609JsPFmmI">primer episodio</a></strong> :)</p>

<div align="center">
</div>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Miércoles Mudo ~ Sonata Arctica]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2011/03/miercoles-mudo-sonata-arctica/"/>
    <updated>2011-03-30T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2011/03/miercoles-mudo-sonata-arctica</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lo siento pero no pude decidirme por una sola, así que comparto las fotos que tomé anoche en el concierto de una de mis bandas favoritas : D</p>

<iframe align="center" src="http://www.flickr.com/slideShow/index.gne?group_id=&user_id=15199627@N07&set_id=72157626386494236&text=" frameBorder="0" width="600" height="400" scrolling="no"></iframe>


<br/><small>Created with <a href="http://www.admarket.se" title="Admarket.se">Admarket's</a> <a href="http://flickrslidr.com" title="flickrSLiDR">flickrSLiDR</a>.</small>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Metallica @ Parque Simón Bolívar. Bogotá, Colombia. 10 De Marzo De 2010]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2010/03/metallica-parque-simon-bolivar-bogota-colombia-10-de-marzo-de-2010/"/>
    <updated>2010-03-23T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2010/03/metallica-parque-simon-bolivar-bogota-colombia-10-de-marzo-de-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Comienzo este post sabiendo que ya ha pasado mucho tiempo desde el concierto, pero la fiebre de Metallica sigue presente en mi vida y no quería dejar de plasmar la experiencia.</p>

<p>Así que para comenzar, durante el concierto escribí lo que iba pasando. Eso, antes de Metallica, por supuesto, porque la euforia que se apoderó del lugar no dejó cabida para estar escribiendo en el celular.</p>

<p><a title="Untitled by andreacbravob, on Flickr" href="http://dl.dropbox.com/u/1747054/metallica.jpg"><img class="aligncenter" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/metallica.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>

<p>Así que, 6 días después del concierto de Coldplay, me encuentro de nuevo en el Parque Simón Bolívar. Llegué a las 3:30 pm, aproximadamente una hora y media después de que abrieran las puertas (inicialmente las abrirían a las 3). No había gente en la fila y el acceso fue bastante rápido. A diferencia de Coldplay, la seguridad fue un poquito más seria, pero igual pude ingresar con mi cámara (me moría si no podía tomar fotos).</p>

<p>Cuando al fin llegué al área del concierto me conseguí con TODO el frente del área Unforgiven (área central) llena. Esto me recordó que para los fans de Metallica, esto no es ningún juego. Dado el carácter agresivo de este evento y mi estatura, decidí quedarme atrás, para poder apreciar mejor el espectáculo, sin que me aplasten.</p>

<p>A eso de las 5:30, se montaron en tarima los telones locales, los cuales francamente, no me gustaron para nada. Era una especie de metal rapero escandaloso horrible.</p>

<p>Son las 6:06 y ya los ánimos están a punto. Estamos esperando a Madodon para luego graduarnos de rockeros con Metallica. Todo esto lo escribo ahora porque no puedo twittear, no hay señal de datos en el parque.</p>

<p>Ya les seguiré contando&#8230;</p>

<p>Mastodon está tocando y tienen un sonido bastante profesional. Creo que los empezaré a escuchar a ver que tal.</p>

<p>Me llama la atención la variedad de edades en la audiencia. Hay desde niños que en teoría deberían tener al menos 14 años y adultos con sus cabelleras blancas o la ausencia de la misma. Y ne complació ver muchas mujeres.</p>

<p>Supongo que los casi 30 años de carrera de Metallica no han pasado en vano.<br/>
A las 8 debería comenzar Metallica, pero apenas son las 7 y Mastodon ya está por terminar. No sé si habrá que esperar tanto o si empezará antes.</p>

<p>Terminó Mastodon y llevamos rato esperando. Son las 7:35 y hubo una pequeña prueba de sonido con las guitarras y la batería. Supongo que a Rob Trujillo no le importa mucho, porque no escuché el bajo.</p>

<p>¡¡Esperando impacientemente que sean las 8!!</p>

<p>El esperado espectáculo comenzó poco antes de las ocho de la noche. Abrieron con Ecstacy of Gold + Creeping Death, al igual que en el resto del tour y la experiencia fue genial. Si en Coldplay se sentían las vibraciones en la grama, acá no hizo falta moverse del pavimento para sentir como vibraba el suelo. Algo que me encantó, es que fue el primer concierto de metal donde no me empujaron, ni me pisaron y si bien estaba lejos, pude disfrutar cada segundo del concierto. Los disturbios que ocurrieron fuera del recinto, no se sintieron adentro, por fortuna.</p>

<p>Considero que fue un espectáculo en todo el sentido de la palabra. Las interpretaciones, la interacción con el público, el sonido, las pantallas&#8230; realmente todo estuvo en otro nivel. En cuanto al <a href="http://www.setlist.fm/setlist/metallica/2010/parque-simon-bolivar-bogota-colombia-23d4b4e7.html">setlist</a>, a mi me gustó mucho, aunque me hubiera gustado que tocaran Fuel, como en Venezuela.</p>

<p>Como dije al principio, la fiebre de Metallica sigue presente aún y los dejo con las fotos y <a href="http://www.youtube.com/user/andreacbravob">videos</a> [canal de Youtube] que tomé, que representan un pedacito de lo que viví el 10 de marzo de 2010.</p>

<p>PD: Por las pantallas en el fondo del escenario, ni las fotos ni los videos son muy buenos, pero lo que quería era simplemente un recuerdo. Como pueden ver/escuchar, tampoco dejé de gritar ni de saltar, de disfrutar el concierto, porque al final, ¡para eso pagué la entrada!.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Coldplay @ Parque Simón Bolívar. Bogotá, Colombia. 04 De Marzo De 2010]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2010/03/coldplay-parque-simon-bolivar-bogota-colombia-04-de-marzo-de-2010/"/>
    <updated>2010-03-08T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2010/03/coldplay-parque-simon-bolivar-bogota-colombia-04-de-marzo-de-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La experiencia de ver a Coldplay en Colombia fue excelente. Llegamos a las 5 de la tarde y ya había muchísima gente en el Parque Simón Bolívar. Pronto buscamos algún lugar donde se viera &#8220;no-tan-mal&#8221; y a esperar&#8230;</p>

<p><a title="Untitled by andreacbravob, on Flickr" href="http://dl.dropbox.com/u/1747054/coldplay1.jpg"><img class="aligncenter" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/coldplay1.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>

<p>A las 6:30 pm comenzó a tocar el grupo <em><a href="http://www.myspace.com/estadosalteradosofficial" target="_blank">Estados Alterados</a>, </em>representando a Colombia, quienes tocaron por aproximadamente media hora.</p>

<p>Una hora más tarde entró en escena el grupo británico que ha venido acompañando a Coldplay en toda la gira latinoamericana, <em><a href="http://www.batforlashes.com/" target="_blank">Bat for Lashes</a>.</em> Una propuesta bien interesante en mi opinión, un indie interpretado con instrumentos poco comunes.</p>

<p>Casi a las 9 de la noche, se empezaron a escuchar las notas de Life in Technicolor y salieron al escenario Chris Martin, Jonny Buckland, Guy Berryman y Will Champion.</p>

<p>Algo que particularmente me gustó fue el gesto de Chris de hablarle al público en español y de utilizar palabras y frases utilizadas en Colombia, como &#8220;parceros&#8221; &#8220;¿todo chévere allá atrás?&#8221;, entre otras.</p>

<p>El <a href="http://www.setlist.fm/setlist/coldplay/2010/parque-simon-bolivar-bogota-colombia-33d4bc71.html" target="_blank">setlist</a> fue bien diverso. Pudimos disfrutar de <em>Violet Hill, Clocks, In my Place, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=Li8GvdJvWAQ" target="_blank">Yellow</a></em><em>, Glass of Water, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=Qslbr1CMqwQ" target="_blank">42</a>, Cemeteries of London, Fix You, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=h5MENHfh9Vs" target="_blank">Strawberry Swing</a></em><em> </em>(una de mis favoritas)<em>, God Put A Smile Upon Your Face, Talk, <a href="http://www.youtube.com/watch?v=zAUCZeHLdPA" target="_blank">The Hardest Part</a></em><em> </em>(esta fue muy emotiva)<em>. [Los enlaces en los nombres de las canciones son videos que grabé en el concierto (Youtube)]</em></p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/06/coldplay2.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/06/coldplay2.jpg" alt="" title="Coldplay" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-847" /></a></p>

<p>Cuando tocaron <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=nHHVEwqawCU">Postcards From Far Away</a></em>, Chris se distrajo por un momento y tuvo que parar, pedir disculpas y volverse a ubicar en la canción. El público lo aplaudió para que continuara.</p>

<p>Después el parque explotó con <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=7Jc9Wydm0iQ" target="_blank">Viva la Vida</a></em>. A este punto, me moví hacia otro lado para ver mejor y estando parada sobre grama y no concreto, se sentían todas las vibraciones de la música y del público saltando&#8230; el piso se movía. ¡Había demasiada energía!</p>

<p>Continuaron con <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=qLOhcA0YeUk" target="_blank">Lost!</a></em><em> </em>y luego los integrantes de Coldplay se movieron hacia otra tarima más pequeña, desfilando por donde estaba el público. En esta nueva locación tocaron <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=t-uDkunGxg8" target="_blank">Shiver</a></em><em> </em>en versión acústica y <em>Death Will Never Conquer </em>interpretada por Will. Terminaron en esa tarima con <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=iCgpGpiGHA4" target="_blank">Don Quixote</a></em><em>.</em></p>

<p>Luego, volvieron a la tarima original con <em>Politik, </em><em>Lovers in Japan </em>y por último<em> </em><em>Death And All His Friends. </em>Durante la segunda, en el área Platinum (para mi tristeza, yo estaba en VIP) hubo una explosión de mariposas de papel de colores, un espectáculo muy bonito de observar. Con esto se despidieron y el público, obviamente, pedía más.</p>

<p>El encore comenzó con Chris anunciando que teníamos 2 canciones más y luego &#8220;una sorpresa para todos ustedes&#8221;. Las dos canciones fueron <em>The Scientist</em> y <em>Life in Technicolor II. </em></p>

<p>El concierto estuvo lleno de mucha energía y receptividad por parte del público. Coreamos todas las canciones, incluso aquellas instrumentales y el &#8220;oh oh oh oh oh&#8221; de <em><a href="http://www.youtube.com/watch?v=mIABZhgtq_s" target="_blank">Viva La Vida</a></em> estuvo en otro nivel.</p>

<p>El comportamiento de los asistentes estuvo dominado por el respeto y el deseo de disfrutar del espectáculo sin mayores inconvenientes. Nada de empujones ni abusos. Nada de saltarse la reja hacia la otra sección. Algo (lamentablemente) diferente a lo que estoy acostumbrada. A la salida, luego de una fila larguísima pero sin desorden, cada uno recibió una copia del álbum en vivo <a href="http://www.coldplay.com/lrlrl/lr.html" target="_blank">LeftRightLeftRight</a>.</p>

<p> <a href="http://dl.dropbox.com/u/1747054/coldplay3.jpg"><img class="aligncenter" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/coldplay3.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>

<p>Prometo que mis demás posts no serán tan largos (con excepción al de Metallica :D), pero para este valía la pena hacer mención de los detalles. Sin más, el resto de las fotos que tomé en el concierto.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
