<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Experiencias | theCookInMe]]></title>
  <link href="http://blog.andreabravo.me//github/category/experiencias/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.andreabravo.me//github/"/>
  <updated>2014-07-26T00:20:06+02:00</updated>
  <id>http://blog.andreabravo.me//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrea Bravo Balado]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[26 Años]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2012/11/26-anos/"/>
    <updated>2012-11-06T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2012/11/26-anos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/11/26.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/11/26.jpg" alt="Podré tener 26 años pero aún disfruto de las burbujas" title="26" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-1202" /></a></p>

<p>El sábado <strong>3 de noviembre</strong> cumplí 26 años. Es el tercer cumpleaños que paso en Holanda, lejos de mi familia y mis amigos de toda la vida, pero en el tiempo que tengo aquí, he aprendido que hay que celebrar como se pueda.</p>

<p>Este año, pasé la mayor parte del día hablando por Skype con el amor de mi vida <3 y en la noche fui a la <a href="http://amsterdamdo.com/museumnacht-la-noche-de-los-museos-en-amsterdam" title="Museumnacht, Noche de los museos en Amsterdam" target="_blank">noche de los museos en Amsterdam</a> con un amigo de la universidad. Mis amigas más cercanas en Holanda no estaban en la ciudad o no se animaron a ir, pero lo cierto es que me he dado cuenta de que me gustan más los grupos pequeños.</p>

<p>Visitamos la <a href="http://amsterdamdo.com/museos/oude-kerk-la-iglesia-antigua" title="Oude Kerk" target="_blank">Oude Kerk</a>, aunque la exhibición no era lo que esperábamos; el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/nemo-museo-de-ciencias" title="NEMO, Museo de Ciencias" target="_blank">Museo de Ciencias, NEMO</a>, el cual AMÉ; cenamos y luego visitamos el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/museo-hermitage-amsterdam" title="Museo Hermitage Amsterdam" target="_blank">Museo Hermitage</a> y cerramos con el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/rembrandthuis-la-casa-de-rembrandt" title="Rembrandthuis, Museo de la Casa de Rembrandt" target="_blank">Museo de la Casa de Rembrandt</a>. Bueno, después fuimos a un pub a brindar : )</p>

<p>Este año descubrí muchas cosas sobre mi, como que me encanta escribir, disfruto muchísimo cocinar y experimentar y compartir esos inventos, me gusta tomar fotos aunque no me llama la atención hacerlo más profesional y puedo pasar horas y horas hablando (bueno, eso no es nuevo). También me he dado cuenta de que me cuesta mucho comenzar a hacer algo cuyos resultados son inciertos, me cuesta asumir riesgos&#8230; pero trabajaré en eso : )</p>

<p>Y así se fueron los temidos 25, que al final fueron indefensos y no me siento vieja, al contrario, sé que lo mejor está por venir&#8230;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Logrando Tus Sueños De La Infancia]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2012/06/logrando-tus-suenos-de-la-infancia/"/>
    <updated>2012-06-01T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2012/06/logrando-tus-suenos-de-la-infancia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/06/Foto-CC-Nicole-Pierce.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/06/Foto-CC-Nicole-Pierce.jpg" alt="dreams and wishes" title="Foto CC Nicole Pierce" width="500" height="333" class="aligncenter size-full wp-image-790" /></a></p>

<p>Hoy quiero compartir con ustedes un vídeo que vi por primera vez en 2009 y desde entonces ha tenido una <strong>gran influencia en mi forma de pensar y de actuar</strong>. De hecho, fue lo que me motivó a buscar un programa de maestría fuera de mi país para continuar mi educación formal.</p>

<p>Cada vez que me siento desmotivada, lo veo (a veces sólo lo escucho mientras hago otras cosas). Se trata de <strong>&#8220;Last Lecture: Achieving Your Childhood Dreams&#8221;</strong> (&#8220;La última lección: Logrando tus sueños de la infancia&#8221;) de <strong><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Randy_Pausch" target="_blank">Randy Pausch</a></strong>.</p>

<iframe marginheight="100" width="480" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/ji5_MqicxSo?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Randy era profesor de &#8220;interacción persona-computador&#8221; en la Universidad Carnegie Mellon y lamentablemente, es de esos seres buenos que se nos van demasiado pronto. Falleció en 2008 a causa de cáncer pancreático. Es tradicional para los catedráticos dar una última clase o conferencia antes de retirarse y Randy tuvo la oportunidad de hacerlo en 2007 y de dejarnos esta <strong>gran lección de vida</strong>.</p>

<p>No les quiero contar demasiado porque si bien el vídeo es largo (1 hora y 16 minutos), <strong>vale la pena cada segundo</strong>. Posteriormente, también fue editado en un <strong>libro</strong> con el mismo nombre, que además de las enseñanzas del vídeo, incluye otras anécdotas y lecciones.</p>

<p>Les dejo los enlaces del libro en su versión <strong>Kindle</strong> (en <a href="http://www.amazon.com/The-Last-Lecture-ebook/dp/B00139VU7E/ref=tmm_kin_title_0?ie=UTF8&#038;m=AG56TWVU5XWC2&#038;qid=1338551651&#038;sr=8-1" target="_blank">inglés</a> y en <a href="http://www.amazon.com/lecci%C3%B3n-Autoayuda-Superacion-Spanish-ebook/dp/B0062X68MI/ref=sr_1_1?s=digital-text&#038;ie=UTF8&#038;qid=1338551873&#038;sr=1-1" target="_blank">español</a>) por si prefieren leer que ver el vídeo, pero lo cierto es que su personalidad era tan radiante que el vídeo me parece más <strong>inspirador</strong>. Yo lo leí en libro físico en español y se consigue en prácticamente cualquier librería.</p>

<p>Para cerrar, quiero dejarles con las <a href="http://en.wikiquote.org/wiki/Randy_Pausch" target="_blank"><strong>enseñanzas</strong></a> que más me tocaron y que recuerdo ante las dificultades.</p>

<ul>
<li>&#8220;No podemos cambiar las cartas que se nos reparten, pero sí como jugamos nuestra mano&#8221;.</li>
<li>&#8220;Ten algo que traer a la mesa porque eso te hará más bienvenido&#8221; (Con <em>algo</em> se refiere a alguna habilidad o especialidad, no a cosas materiales).</li>
<li>&#8220;Experiencia es lo que ganas cuando no obtienes lo que querías&#8221;.</li>
<li>&#8220;La suerte es realmente donde la preparación se encuentra con la oportunidad&#8221;.</li>
<li>&#8220;Tienes que decidir si quieres ser un Tigger o un Eeyore&#8221; (de Winnie the Pooh, refiriéndose a las personalidades optimista/pesimista de cada uno).</li>
</ul>


<p>Y mi favorita: <strong>&#8220;Los muros de ladrillos están ahí por una razón. Los muros de ladrillos no están para mantenernos fuera; los muros de ladrillos están ahí para darnos la oportunidad de demostrar cuánto queremos algo&#8221;.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sobre Las Cámaras en Los Conciertos]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2012/04/sobre-las-camaras-en-los-conciertos/"/>
    <updated>2012-04-26T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2012/04/sobre-las-camaras-en-los-conciertos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En el concierto de <strong>Dream Theater</strong> en Madrid, me dio mucha rabia tener que salirme del centro, entre otras cosas porque lo único que veía eran las cámaras de todo el mundo en el aire&#8230; No eran una o dos cámaras&#8230; Eran TODOS embobados viendo a las pantallas o en su defecto NO dejando ver a los demás&#8230;<br/>
Después cuando conocí a <strong>John Petrucci</strong>, hablamos de eso&#8230; Me dijo que a él le incomodaba que no disfrutaran por querer subir algo a Youtube al día siguiente&#8230;. Y que no se podía equivocar porque estaba en la mira&#8230;<br/>
En fin, desde ese día decidí que los recuerdos de los conciertos se llevan en la mente y los demás grabarán vídeos por mi.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/04/DT.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/04/DT.jpg" alt="" title="Dream Theater en Madrid" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-760" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Importancia De Viajar]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2012/03/la-importancia-de-viajar/"/>
    <updated>2012-03-25T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2012/03/la-importancia-de-viajar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes1.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes1.jpg" alt="" title="viajes1" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-727" /></a></p>

<p>Me siento muy afortunada de haber tenido la oportunidad de <strong>viajar</strong> desde pequeña pero fue durante este mes pasado cuando realmente reflexioné sobre la importancia que tiene.</p>

<p>Cuando viajas no solamente conoces nuevos lugares o descubres cosas nuevas de lugares en los que ya has estado (aunque sea tu propia ciudad), <strong>enriqueciendo tu mente</strong> y llenándote de cultura, sino que <strong>descubres cosas de tí</strong> mismo que tal vez no habrías notado en el día a día.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes2.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes2.jpg" alt="" title="viajes2" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-728" /></a></p>

<p>En los viajes aprendes <strong>detalles</strong> que no se mencionan en guías&#8230; curiosidades que sólo llegas a saber si estás allí&#8230; como el piar de los semáforos de peatones en Madrid, la punta de los árboles cortadas en una perfecta línea paralela con el horizonte en los jardines parisinos o el viento holandés que te empuja en la bicicleta (o te la pone más difícil).</p>

<p>Cuando viajo, me gusta tener una idea general del sitio y de aquellas cosas que no pueden dejar de visitarse pero he notado que es divertido ir descubriendo y planificando <em>on-the-go</em>. Es espontáneo y emocionante cuando descubres cosas por casualidad. Guiarse por los <strong>blogs de viajes</strong> me ha servido mucho también, sobre todo porque son escritos por personas como tú y como yo que han vivido la ciudad y quieren compartirlo con los demás.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes3.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes3.jpg" alt="" title="viajes3" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-729" /></a></p>

<p>Los <strong>compañeros de viajes</strong> también pasan a una categoría más especial en la lista de personas en tu vida. Pienso que no se conoce realmente a alguien si no has viajado con él/ella. Para mí resulta importantísimo. Tanto quienes te acompañan a viajes completos como quienes comparten contigo en el sitio que visitas se convierten en cómplices de aventuras. Las fotos y los recuerdos perduran en el tiempo. (¡Y ni hablar de los Twitter amigos que por fin conoces en persona aunque tengan tanto tiempo hablando que es como un reencuentro!).</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes4.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes4.jpg" alt="" title="viajes4" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-730" /></a></p>

<p>Espero que me alcance la vida para viajar a todos los sitios que deseo conocer y tener tan buenos compañeros de viajes como los que he tenido hasta ahora.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes5.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/03/viajes5.jpg" alt="" title="viajes5" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-737" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tres Meses Después]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me//github/2012/02/tres-meses-despues/"/>
    <updated>2012-02-16T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me//github/2012/02/tres-meses-despues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No puedo creer que haya dejado pasar tres meses&#8230; tres largos meses sin escribir ni compartir nada en mi blog. El semestre pasado fue muy ocupado para mi. Generalmente tomo dos cursos a la vez y en noviembre-diciembre tomé cuatro, así que tenía muchísimo trabajo. Luego me fui de viaje con mi familia en diciembre y no sé, supongo que estaba pendiente de otras cosas&#8230;</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_3427.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_3427.jpg" alt="" title="Familia en Orlando" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-699" /></a></p>

<p>Me levanté de una siesta con ciertas ganas de escribir, tal vez porque desde que tengo el Kindle, leo muchísimo más, no solamente documentos académicos&#8230; libros también. Recientemente leí: <a href="http://www.amazon.com/Moonwalking-Einstein-Remembering-Everything-ebook/dp/B004H4XI5O/ref=tmm_kin_title_0?ie=UTF8&amp;#038;m=A1HC3MLVT7QPHY&amp;#038;qid=1329428742&amp;#038;sr=8-1">Moonwalking with Einstein</a> de Joshua Foer (me gustó mucho leer sobre la memoria y el cerebro desde su punto de vista), la biografía de <a href="http://www.amazon.com/Steve-Jobs-ebook/dp/B004W2UBYW/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428776&amp;#038;sr=1-1">Steve Jobs</a> de Walter Isaacson (que me encantó), <a href="http://www.amazon.com/The-4-Hour-Body-ebook/dp/B004M8S3Y6/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428801&amp;#038;sr=1-1">The 4-Hour Body</a> de Timothy Ferris (un poco radical para mi gusto pero con buenos consejos) y ahora, aparte de la montaña de papers académicos que tengo que leer, leo <a href="http://www.amazon.com/hombres-mujeres-Logista-Spanish-ebook/dp/B006CSJNE8/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428830&amp;#038;sr=1-1">Los hombres que no amaban a las mujeres</a> de la Trilogía Millenium de Stieg Larson (no he visto las películas y ya alguien me lanzó un spoiler grande&#8230;). Y de paso, todo link que consigo interesante, lo envío al Kindle usando la extensión de Google Chrome <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/ipkfnchcgalnafehpglfbommidgmalan">Send to Kindle</a>. Esa extensión es Dios&#8230; jaja&#8230; así que ahora paso mucho tiempo leyendo.</p>

<p>En enero estuve en Bilbao. Primera vez que viajo sola a un sitio a conocer amigas de Twitter. Ambas me trataron muy bien y son super dulces. Fuimos al Cirque du Soleil &#8220;Alegría&#8221; &lt;3. La pasé muy bien, me sentí aún más independiente que viviendo sola.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0298-e1329429131454.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0298-e1329429131454.jpg" alt="" title="Museo Guggenheim Bilbao" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-693" /></a></p>

<p>Otra cosa interesante es que fui a nadar por primera vez en Holanda. La piscina es aclimatada, por supuesto y el edificio cumple 100 años este año. Está muy bien preservado y la sensación de volver a nadar después de tanto tiempo es increíble.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0389-e1329429114963.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0389-e1329429114963.jpg" alt="" title="Het Zuiderbad" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-694" /></a></p>

<p>A principios de febrero, empecé dos nuevos cursos. Al fin me siento como que sé&#8230; como que he aprendido y tengo experiencia en algunas cosas. Finalmente no me siento &#8220;la nueva&#8221;. Claro que me falta mucho por aprender, estudiar e investigar&#8230; pero ahora sí me siento capaz de lograrlo. Los cursos son: Advanced Information Retrieval en la Universidad de Amsterdam e Intelligent Web Applications en la mía, la Universidad Libre de Amsterdam. Ambos cursos me encantan y tengo buenos grupos de trabajo <img src="http://andreabravo.me/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /></p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0996-e1329429147472.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0996-e1329429147472.jpg" alt="" title="Universiteit van Amsterdam" width="500" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-695" /></a></p>

<p>También estuve en Utrecht la semana pasada y fui a ver la carrera Keizer de patinaje que hubo en el canal Keizersgracht en Amsterdam, la cual no se hacía desde 1997.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1038-e1329429162506.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1038-e1329429162506.jpg" alt="" title="Utrecht" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-696" /></a><br/>
<a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1049.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1049.jpg" alt="" title="Prinsengracht" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-698" /></a></p>

<p>That&#8217;s it for now! A ver si escribo más seguido, ¿no?</p>

<p>UPDATE: Se me olvidó contarles que me compré una plantita&#8230; se llama&#8230; Plantita :D. Aquí una foto del día que la compré y lo crecida y florecida que está hoy 17/02/2012 &lt;3</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/Plantita.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/Plantita.jpg" alt="" title="Plantita" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-709" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
