<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: En Holanda | theCookInMe]]></title>
  <link href="http://blog.andreabravo.me/category/en-holanda/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.andreabravo.me/"/>
  <updated>2014-07-25T23:02:00+02:00</updated>
  <id>http://blog.andreabravo.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Andrea Bravo Balado]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[7 Ideas Para Aprovechar Mejor El Espacio]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me/2013/09/7-ideas-para-aprovechar-mejor-el-espacio/"/>
    <updated>2013-09-13T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me/2013/09/7-ideas-para-aprovechar-mejor-el-espacio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace poco más de un mes me mudé a (otra) habitación de estudiantes. Ahora tengo muchas más cosas que cuando me mudé inicialmente a Holanda. Es natural: donde vivía estaba amoblado y ahora tengo mis propias cosas. En los días que pasé intentando buscarle un lugar a cada cosa (soy maniática con esto), se me ocurrieron varios <strong>trucos</strong>, algunos que había visto en Internet y otros que simplemente aparecieron como el bombillito sobre la cabeza. Tal vez haya mejores formas de hacerlo pero, entre otras cosas, aquí no puedo hacer modificaciones mayores. Además, invertí muy poco dinero en esto : )</p>

<p>Sin más, aquí están las <strong>7 ideas para aprovechar mejor el espacio</strong>:</p>

<h3>1. Cuelga cestas en barras de cortinas</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-14.02.431.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-14.02.431.jpg" alt="Cestas colgadas en barra" width="500" height="256" class="aligncenter size-full wp-image-1503" /></a></p>

<p>En este caso, la barra ya estaba instalada (pero existen algunas que se sostienen sólo con tensión y no hace falta hacer modificaciones mayores) y necesitaba <strong>aprovechar el espacio sobre la nevera</strong> así que se me ocurrió colgar unas cestas que ya tenía. Al principio lo había hecho con tirro (soy la chica tirro, todo lo quiero resolver con eso jaja) pero había comenzado a ceder así que compré un juego de aros para cortina de baño. Claro que para esto necesitas unas cestas que tengan huecos o asas para poder colgarlas.<br/>
<strong>Las cestas me costaron 0.99 euros c/u y los aros 2.50 euros por 12.</strong> Nada mal, ¿no?</p>

<h3>2. Aprovecha el espacio vertical para secar la ropa</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-14.05.511.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-14.05.511.jpg" alt="Tendedero" width="500" height="434" class="aligncenter size-full wp-image-1505" /></a></p>

<p>Donde vivo ahora no tengo balcón ni patio ni lugar donde colgar la ropa cuando lavo (y tampoco hay secadora). Donde vivía antes había un tendedero como <a href="http://www.flickr.com/photos/90965059@N04/8269947423/" title="Drying rack" target="_blank">este</a>. Pensé que comprar el mismo pero teniendo tan poco espacio y sin poder instalar algo permanente, opté por esta opción: es un <strong>tendedero que se cuelga sobre la puerta</strong>. Aquí lo hago en la puerta del baño porque es donde está el extractor pero puede ser en cualquiera. Así la ropa se seca más rápido y puedo seguir usando el espacio sin tener que mover el tendedero atravesado :)
<strong>El tendedero que tengo costó unos 6 euros.</strong></p>

<h3>3. Algunas cosas tienen más de un uso</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-13.59.01.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-11-13.59.01.jpg" alt="Servilletero" width="431" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-1507" /></a></p>

<p>Usaba esto como servilletero (su uso real) hasta que encontré <a href="http://www.ikea.com/nl/nl/catalog/products/30235969/" title="RYMLIG" target="_blank">este</a> y lo amé con locura. Así que, ¿qué hacer con el viejo? Un día estaba organizando la alacena y vi el servilletero vacío al lado de los envases de vidrio y algo hizo click en mi cabeza. Ahora tengo el <strong>servilletero con mis envases de vidrio</strong> con frutos secos para mis meriendas en mi repisa.<br/>
<strong>Un servilletero como este cuesta unos 2 euros.</strong></p>

<h3>4. Utiliza archivadores para guardar cosas de distintos tamaños</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-14.58.26.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-14.58.26.jpg" alt="Archivadores por detrás" width="500" height="336" class="aligncenter size-full wp-image-1512" /></a></p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.10.50.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.10.50.jpg" alt="Archivadores" width="500" height="248" class="aligncenter size-full wp-image-1513" /></a></p>

<p>No sólo se ve mejor sino que es mucho más fácil sacar o guardar lo que necesitas. Hay archivadores de distintos materiales, los más económicos son de cartón como los míos y si no consigues donde comprarlos, también los puedes hacer, hay muchos tutoriales y plantillas gratis. Además, no tienen que ser libros o revistas necesariamente, yo guardo otras cosas.<br/>
<strong>Un juego de 5 archivadores de cartón cuesta 1.50 euros, así que gasté 3 euros en total</strong>.</p>

<h3>5. Utiliza ventosas</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.03.091.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.03.091.jpg" alt="Ventosas" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1517" /></a><br/>
<a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.04.29.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.04.29.jpg" alt="Ventosas" width="375" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-1516" /></a></p>

<p>Las ventosas o chupones son súper útiles cuando no se pueden abrir huecos en la pared y lo que se quiere colgar no es muy pesado. En este caso, quise aprovechar para colgar mis textiles de cocina al lado de mi nevera (la cocina compartida es un desastre) y también para sostener el papel higiénico en el baño. Se me acaba de ocurrir que en la nevera también serviría un imán con gancho.<br/>
<strong>Un juego de 8 ventosas me costó 1 euro.</strong></p>

<h3>6. Aprovecha el espacio debajo de la cama</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.01.201.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-15.01.201.jpg" alt="Debajo de la cama" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1520" /></a></p>

<p>¿Qué hay debajo de tu cama? ¿Nada? ¿Sucio? ¿Tu gato? ¿Un desastre? Ahora que me mudé tuve que invertir en varios muebles pero aún no fue suficiente para acomodar todo así que decidí <strong>aprovechar el espacio debajo de la cama</strong>. Sólo necesitas cajas que no excedan los 12 cm de alto para camas bajas como la mía. Es preferible que sean de plástico porque si son de cartón puede ser una receta para el desastre si se derrama algún líquido cerca. Hay algunas cajas que tienen ruedas y es mucho mejor si quieres guardar algo que usarás con frecuencia.<br/>
<strong>Las cajas para debajo de la cama que yo compré me costaron 9.99 euros.</strong></p>

<h3>7. Reutiliza, organiza</h3>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-13.09.33.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2013/09/2013-09-13-13.09.33.jpg" alt="Reutilizar" width="500" height="529" class="aligncenter size-full wp-image-1521" /></a></p>

<p>Confieso que soy MUY ordenada pero no siempre lo fui. Las gavetas en mi casa en Maracaibo son un desastre. Desde que vivo sola he <strong>reutilizado latas, cajas, envases para organizar las gavetas por dentro</strong>. También he invertido en unos juegos de cajas de cartón y tela para el clóset. Es mucho mejor que simplemente meter cualquier cosa o intentar que se mantengan en orden dentro de la gaveta. Muchas cosas tienen potencial como las latas de galletas, las cajas de zapatos, etc.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[26 Años]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me/2012/11/26-anos/"/>
    <updated>2012-11-06T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me/2012/11/26-anos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/11/26.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/11/26.jpg" alt="Podré tener 26 años pero aún disfruto de las burbujas" title="26" width="612" height="612" class="aligncenter size-full wp-image-1202" /></a></p>

<p>El sábado <strong>3 de noviembre</strong> cumplí 26 años. Es el tercer cumpleaños que paso en Holanda, lejos de mi familia y mis amigos de toda la vida, pero en el tiempo que tengo aquí, he aprendido que hay que celebrar como se pueda.</p>

<p>Este año, pasé la mayor parte del día hablando por Skype con el amor de mi vida <3 y en la noche fui a la <a href="http://amsterdamdo.com/museumnacht-la-noche-de-los-museos-en-amsterdam" title="Museumnacht, Noche de los museos en Amsterdam" target="_blank">noche de los museos en Amsterdam</a> con un amigo de la universidad. Mis amigas más cercanas en Holanda no estaban en la ciudad o no se animaron a ir, pero lo cierto es que me he dado cuenta de que me gustan más los grupos pequeños.</p>

<p>Visitamos la <a href="http://amsterdamdo.com/museos/oude-kerk-la-iglesia-antigua" title="Oude Kerk" target="_blank">Oude Kerk</a>, aunque la exhibición no era lo que esperábamos; el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/nemo-museo-de-ciencias" title="NEMO, Museo de Ciencias" target="_blank">Museo de Ciencias, NEMO</a>, el cual AMÉ; cenamos y luego visitamos el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/museo-hermitage-amsterdam" title="Museo Hermitage Amsterdam" target="_blank">Museo Hermitage</a> y cerramos con el <a href="http://amsterdamdo.com/museos/rembrandthuis-la-casa-de-rembrandt" title="Rembrandthuis, Museo de la Casa de Rembrandt" target="_blank">Museo de la Casa de Rembrandt</a>. Bueno, después fuimos a un pub a brindar : )</p>

<p>Este año descubrí muchas cosas sobre mi, como que me encanta escribir, disfruto muchísimo cocinar y experimentar y compartir esos inventos, me gusta tomar fotos aunque no me llama la atención hacerlo más profesional y puedo pasar horas y horas hablando (bueno, eso no es nuevo). También me he dado cuenta de que me cuesta mucho comenzar a hacer algo cuyos resultados son inciertos, me cuesta asumir riesgos&#8230; pero trabajaré en eso : )</p>

<p>Y así se fueron los temidos 25, que al final fueron indefensos y no me siento vieja, al contrario, sé que lo mejor está por venir&#8230;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tres Meses Después]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me/2012/02/tres-meses-despues/"/>
    <updated>2012-02-16T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me/2012/02/tres-meses-despues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No puedo creer que haya dejado pasar tres meses&#8230; tres largos meses sin escribir ni compartir nada en mi blog. El semestre pasado fue muy ocupado para mi. Generalmente tomo dos cursos a la vez y en noviembre-diciembre tomé cuatro, así que tenía muchísimo trabajo. Luego me fui de viaje con mi familia en diciembre y no sé, supongo que estaba pendiente de otras cosas&#8230;</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_3427.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_3427.jpg" alt="" title="Familia en Orlando" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-699" /></a></p>

<p>Me levanté de una siesta con ciertas ganas de escribir, tal vez porque desde que tengo el Kindle, leo muchísimo más, no solamente documentos académicos&#8230; libros también. Recientemente leí: <a href="http://www.amazon.com/Moonwalking-Einstein-Remembering-Everything-ebook/dp/B004H4XI5O/ref=tmm_kin_title_0?ie=UTF8&amp;#038;m=A1HC3MLVT7QPHY&amp;#038;qid=1329428742&amp;#038;sr=8-1">Moonwalking with Einstein</a> de Joshua Foer (me gustó mucho leer sobre la memoria y el cerebro desde su punto de vista), la biografía de <a href="http://www.amazon.com/Steve-Jobs-ebook/dp/B004W2UBYW/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428776&amp;#038;sr=1-1">Steve Jobs</a> de Walter Isaacson (que me encantó), <a href="http://www.amazon.com/The-4-Hour-Body-ebook/dp/B004M8S3Y6/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428801&amp;#038;sr=1-1">The 4-Hour Body</a> de Timothy Ferris (un poco radical para mi gusto pero con buenos consejos) y ahora, aparte de la montaña de papers académicos que tengo que leer, leo <a href="http://www.amazon.com/hombres-mujeres-Logista-Spanish-ebook/dp/B006CSJNE8/ref=sr_1_1?s=digital-text&amp;#038;ie=UTF8&amp;#038;qid=1329428830&amp;#038;sr=1-1">Los hombres que no amaban a las mujeres</a> de la Trilogía Millenium de Stieg Larson (no he visto las películas y ya alguien me lanzó un spoiler grande&#8230;). Y de paso, todo link que consigo interesante, lo envío al Kindle usando la extensión de Google Chrome <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/ipkfnchcgalnafehpglfbommidgmalan">Send to Kindle</a>. Esa extensión es Dios&#8230; jaja&#8230; así que ahora paso mucho tiempo leyendo.</p>

<p>En enero estuve en Bilbao. Primera vez que viajo sola a un sitio a conocer amigas de Twitter. Ambas me trataron muy bien y son super dulces. Fuimos al Cirque du Soleil &#8220;Alegría&#8221; &lt;3. La pasé muy bien, me sentí aún más independiente que viviendo sola.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0298-e1329429131454.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0298-e1329429131454.jpg" alt="" title="Museo Guggenheim Bilbao" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-693" /></a></p>

<p>Otra cosa interesante es que fui a nadar por primera vez en Holanda. La piscina es aclimatada, por supuesto y el edificio cumple 100 años este año. Está muy bien preservado y la sensación de volver a nadar después de tanto tiempo es increíble.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0389-e1329429114963.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0389-e1329429114963.jpg" alt="" title="Het Zuiderbad" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-694" /></a></p>

<p>A principios de febrero, empecé dos nuevos cursos. Al fin me siento como que sé&#8230; como que he aprendido y tengo experiencia en algunas cosas. Finalmente no me siento &#8220;la nueva&#8221;. Claro que me falta mucho por aprender, estudiar e investigar&#8230; pero ahora sí me siento capaz de lograrlo. Los cursos son: Advanced Information Retrieval en la Universidad de Amsterdam e Intelligent Web Applications en la mía, la Universidad Libre de Amsterdam. Ambos cursos me encantan y tengo buenos grupos de trabajo <img src="http://andreabravo.me/blog/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" alt=":)" class="wp-smiley" /></p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0996-e1329429147472.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_0996-e1329429147472.jpg" alt="" title="Universiteit van Amsterdam" width="500" height="666" class="aligncenter size-full wp-image-695" /></a></p>

<p>También estuve en Utrecht la semana pasada y fui a ver la carrera Keizer de patinaje que hubo en el canal Keizersgracht en Amsterdam, la cual no se hacía desde 1997.</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1038-e1329429162506.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1038-e1329429162506.jpg" alt="" title="Utrecht" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-696" /></a><br/>
<a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1049.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/IMG_1049.jpg" alt="" title="Prinsengracht" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-698" /></a></p>

<p>That&#8217;s it for now! A ver si escribo más seguido, ¿no?</p>

<p>UPDATE: Se me olvidó contarles que me compré una plantita&#8230; se llama&#8230; Plantita :D. Aquí una foto del día que la compré y lo crecida y florecida que está hoy 17/02/2012 &lt;3</p>

<p><a href="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/Plantita.jpg"><img src="http://blog.andreabravo.me/wp-content/uploads/2012/02/Plantita.jpg" alt="" title="Plantita" width="500" height="500" class="aligncenter size-full wp-image-709" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Porque Levantarse Es Lo Importante Al Caer]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me/2011/02/porque-levantarse-es-lo-importante-al-caer/"/>
    <updated>2011-02-11T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me/2011/02/porque-levantarse-es-lo-importante-al-caer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://dl.dropbox.com/u/1747054/peso.jpg"><img alt="" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/peso.jpg" title="Weight" class="aligncenter" width="500" height="333" /></a><br/>
Si me siguen en <a href="http://twitter.com/#!/andreacbravob">Twitter</a> sabrán que desde hace casi un mes, decidí (por fin) que mi salud es más importante que todo y que yo valgo el tiempo que le dedico a mejorarla. Al haber luchado toda mi vida con el sobrepeso y la obesidad, de haber probado dietas, ejercicios, etc&#8230; En el fondo nunca tenía la motivación y rápidamente lo dejaba. Lo hacía porque &#8220;había que rebajar&#8221; pero no había llegado mi &#8220;hora cero&#8221; ni encontrado la motivación necesaria.</p>

<p>Siendo tan <em>geek</em> como soy, siempre estaba pensando en formas de cambiar mi sistema, mis hábitos, porque desde hace muchos años sé que no es una dieta u otra, es un cambio de alimentación para toda la vida y que esto no tiene por qué ser un sufrimiento.</p>

<p>Hace unas semanas, encontré ese &#8220;método <em>geek</em>&#8220;. Comencé a seguir en Twitter a 3 personas maravillosas (entre otras <a href="http://twitter.com/#!/andreacbravob/estilo-de-vida">más</a>) que tal vez no se den cuenta pero me han ayudado un montón. Me ayudaron a juntar todo ese conocimiento que tenía en mi cabeza sobre bajar de peso y mejorar la salud, convertirlo en herramientas y armar un súper plan (a mi me encanta planificar y organizar). Esas 3 personas son: <a href="http://twitter.com/#!/sascha84">@sascha84</a>, <a href="http://twitter.com/#!/GorditaRehab">@GorditaRehab</a> y <a href="http://twitter.com/#!/SoySaludable">@SoySaludable</a></p>

<p>Cada vez me gusta más ejercitarme en la mañana y (aquí viene lo <em>geek</em>) me divierto mucho comparando los resultados de cada día y todos los datos que me dan la computadora de la máquina elíptica y mi monitor de frecuencia cardíaca. Por primera vez en muchísimo tiempo, lo veo como algo divertido&#8230;</p>

<p>En alimentación, por fin dejé las excusas (aquí en Holanda, es rarísimo ver personas con sobrepeso a pesar de que comen lácteos y pan todo el día y no es tan sencillo conseguir opciones sin azúcar) y me dediqué a buscar mejores opciones (hasta preguntando por Twitter) y prepararlas y hasta me di cuenta que cocino mucho menos, porque como más ensaladas y frutas, cambié los carbohidratos que consumo y realmente, ¡me la paso comiendo! Solo que alimentos nutritivos, naturales, llenos de proteínas, fibra, vitaminas y todo lo que mi cuerpo necesita.</p>

<p>En resumen, en estas 4 semanas me he sentido con mucha energía, grandiosa, activa, capaz de lograr la meta&#8230; hasta que me caí.</p>

<p>Ayer no me dio tiempo de almorzar y comí un plato de pasta integral con salsa de tomate con tofu a las 6 de la tarde&#8230; y luego&#8230; pirulines que me traje de Venezuela :(</p>

<p>¿Qué pasó? Que dormí mal, me costó mucho levantarme cuando ya me levantaba sola a las 8 sin despertador y sin sueño y me di cuenta de lo importante que es mantener la decisión de alimentarme mejor. Cada vez que esto me pasaba con alguna de mis dietas, automáticamente decía: &#8220;Bueno, ya que comí eso, ¿qué más da si sigo comiendo?&#8221;.<br/>
Hoy es diferente&#8230; Hoy decido que aunque me haya caído tengo que seguir, porque ya estoy viendo los resultados de mi cambio.</p>

<p>Porque levantarse es lo importante al caer&#8230; :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mi Odisea Decembrina]]></title>
    <link href="http://blog.andreabravo.me/2011/02/mi-odisea-decembrina/"/>
    <updated>2011-02-01T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://blog.andreabravo.me/2011/02/mi-odisea-decembrina</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hace poco más de un mes viví una experiencia inesperada. Esta historia ya la he contado varias veces verbalmente, pero creo que merece contarla una vez más.</p>

<p>El 18 de diciembre salía vía Londres y Miami hacia Maracaibo, para disfrutar de una semana en la playa en Santa Marta, Colombia con mi familia y otra en mi tierra natal y regresar a principio de año para mis clases. Pero nada sucedió como lo planifiqué.</p>

<p>Para el 17 de diciembre, comenzó a nevar más fuerte de lo esperado por toda Europa. El aeropuerto de Heathrow en Londres, estuvo cerrado por horas y horas. Así que el 18, el día de mi viaje, no me escapé de la cancelación de mi vuelo hacia Heathrow. Para obtener una re-programación de mi itinerario me tocó hacer una fila de 7 horas. El aeropuerto de Schiphol en Amsterdam era un caos. Por suerte, mi vecino Kingsley fue un sol y me acompañó en la espera. Cuando por fin llegó mi turno, la primera decisión: no había ningún boleto disponible a Maracaibo. Y aquí fue cuando empecé a llorar porque no quería aceptar que simplemente, todo eso estaba fuera de mis manos, por mucha rabia que me diera. Así que acepté un boleto hacia Caracas vía Frankfurt para el lunes 21/12. &#8220;Allá resuelvo&#8221;, me dije.</p>

<p>Así que el lunes me fui muy contenta al aeropuerto en el último tren de la noche para mi vuelo a las 07:05 am hacia Frankfurt. Antes de salir me fijé que mi vuelo original Londres-Miami, había sido cancelado; &#8220;menos mal que no me quedé varada en Londres&#8221;, pensé. Todo parecía ir bien con el chequeo de documentos y el pase por seguridad hasta que la espera se fue haciendo cada vez más larga sin que llamaran a embarcar. A la hora programada para el despegue, anuncian que el vuelo está retrasado hasta las 10:45 am por problemas en Frankfurt con la nieve. Lo primero que pensé&#8230; mejor no lo escribo en el blog, pero ya se imaginarán. La conexión a Caracas era a las 10:15 am, así que la iba a perder de cualquier forma a menos que estuviera retrasada también&#8230; PERO, a eso de las 08:00 am llamaron para embarcar. Con la emoción de la vida me monté en el avión, pero algunos pasajeros decidieron ir gastar su voucher de desayuno lejos de la puerta&#8230; El resultado: salimos a las 09:00 am.</p>

<p>En el vuelo, mi compañero de asiento me escuchó hablando español por teléfono y me comentó que también iba a Caracas. Así que al llegar a Frankfurt, ambos CORRIMOS a la puerta B25 para ver en las pantallas un vuelo hacia alguna ciudad de India&#8230; Incrédula, pregunté por el vuelo que ya no salía en las pantallas y me informaron: &#8220;ese vuelo salió a tiempo, debes hacer la fila en el <em>Service Center </em>para obtener la re-programación&#8221;. La segunda fila resultó de 5 horas. A este punto, todos los venezolanos que venían en conexiones atrasadas, como yo, nos fuimos reuniendo y conversando. Conocí personas geniales, entré en la lista de espera para el día siguiente y me dieron alojamiento. La primera ventaja de que el pasaporte venezolano es aceptado en Europa sin necesidad de visa, ya que los que no, deben quedarse en el aeropuerto al mejor estilo de <a href="http://www.imdb.com/title/tt0362227/">The Terminal</a>.</p>

<p>Al día siguiente, el día amaneció tan blanco en Frankfurt que me asombré. SI bien yo no conocía la nieve antes de este invierno, las cantidades de nieve eran exageradas. Al llegar al aeropuerto, nos informan que ha estado cerrado desde temprano y no saben cuando reanudarán actividades. &#8220;YES!&#8221;, pensé&#8230; eso quería decir que las conexiones no habrían salido y llegarían tarde, lo mismo que me pasó a mi. Las esperanzas estaban altas&#8230; y sino ya estábamos empezando a cuadrar entre los venezolanos a quién le tocaría cantar las gaitas. El vuelo seguía en pie hasta que la odiada palabra apareció en pantalla&#8230; &#8220;CANCELLED&#8221;. Nuevamente, filas para la re-programación del vuelo, hotel y comida para ese día.</p>

<p>Para el miércoles 22, el día amaneció mucho más favorable, no para nosotros pero sí para los que tenían reserva para ese día. El vuelo iba lleno. Apenas llamaron a unas 15 personas para la lista de espera, la mayoría viajando con bebés y niños pequeños. Así que con las esperanzas de llegar para Navidad por el suelo, nuevamente tocó hacer fila. Esta vez 4 venezolanas nos juntamos y decidimos pasar a que nos atendieran juntas. Ese mismo día nos enviaron a Madrid, donde teníamos 2 noches pagas de hotel y el 24/12 reserva con Santa Bárbara.</p>

<p>Decidimos ir el 23 a ver si entrábamos en lista de espera. Después de todo, no había tiempo que perder. Y así fue. Llegué a Caracas el 23/12 (justo a tiempo diría yo), aunque no llegué a Maracaibo hasta el 25/12.</p>

<p>En fin, les cuento todo esto porque a pesar de la rabia que tenía en el momento, porque todo estaba fuera de mis manos (y la mayoría de las veces soy una <em>control freak</em>) siempre hay algo que aprender de estas situaciones. Lo primero es que hay que aceptar y soltar&#8230; salirse un poco de lo planificado e improvisar. Y lo siguiente, es que hay que sacar lo mejor de las situaciones que en su momento nos parezcan &#8220;malas&#8221;. Ah sí, y a llevar más cosas de &#8220;emergencia&#8221; en el equipaje de mano (creo que escribiré un post sobre eso).</p>

<p>Al final, viajé con 3 aerolíneas (y no le había comprado el pasaje a ninguna), conocí un montón de gente, me quedé en hoteles que yo misma no hubiera pagado, comí sabroso, una chica me regaló unos audífonos y llegué a tiempo para pasar Navidad con mi madrina, año nuevo con mi familia y disfrutar de la compañía de mis amigos.</p>

<p>Les dejo unas fotos de la experiencia y la gente que conocí :)</p>

<p><img class="aligncenter" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/madrid.jpg" alt="" width="500" height="345" /></p>

<p><img class="aligncenter" src="http://dl.dropbox.com/u/1747054/madrid2.jpg" alt="" width="500" height="345" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
